[棋王] 大紀元: 習種上台前已知道五高官準備謀反

大紀元2017年08月04日訊】（大紀元記者莊正明綜合報導）8月1日，習近平在中共建軍90周年大會上發表強硬講話。有英媒報導，習近平是在鞏固內部權威；專家披露，習近平上台前就知道有5名中共高官參與了謀反活動。

習近平在講話中強調保衛中國領土主權，並要求中共軍隊聽從當局的「絕對領導」，軍隊要有「核心意識」等。

8月2日，英國《衛報》報導說，習近平的強硬發言是為了在「十九大」前夕宣示自己的權威。倫敦大學亞非學院（SOAS）中國研究院院長曾銳生向該報表示，這是給中共領導層其他成員的一個信號，要他們支持「習核心」。

據報導，美國加州大學聖地牙哥分校的中國問題專家謝淑麗（Susan L. Shirk）披露，習近平在上台前已確認，有5名中共高級領導人參與了「反黨」活動。不知道到底有多少個陰謀，但習已公開表示了這種危險的存在；他認為進一步鞏固權力會減少這個威脅。

習近平早就知道5高官謀反的說法引關注。

2012年2月14日，時任中國國家副主席的習近平抵達美國進行為期一週的訪問。期間美媒《華盛頓自由燈塔》曝光重慶市前公安局長王立軍2月6日闖成都美領館事件，提及王移交美領館材料中有關薄熙來、周永康聯手圖謀發動政變，最終廢掉將在中共「十八大」接班掌權的習近平的計劃。

有報導說，習近平在拜訪時任美國副總統的拜登的私宅時，拜登向習亮出薄、周等篡位的證據。習近平最後下決心拿下薄熙來等人。

港媒6月初報導，在今年初的中共十八屆中紀委第七次大會上，中紀委書記王岐山在報告中說，周永康、薄熙來、郭伯雄、徐才厚、令計劃是中共黨內的「野心家、陰謀家」，他們搞「非法聚會」等陰謀活動，有妄圖篡權、搞分裂的圖謀，嚴重威脅國家政治安全。

年初，中共黨媒《求是》雜誌也引述習近平的話說，「周永康、薄熙來、郭伯雄、徐才厚、令計劃等人，不僅在經濟上貪婪、生活上腐化，而且政治上野心膨脹，大搞陽奉陰違、結黨營私、拉幫結派等政治陰謀活動」。

薄熙來、徐才厚、郭伯雄、周永康、令計劃5人已先後落馬。其中，徐才厚2014年6月30日因膀胱癌死於醫院。另外4人都已被判處無期徒刑。

有軍方背景的香港《環球軍事時訊》曾刊文說，周永康、薄熙來、徐才厚、令計劃、郭伯雄等人的後台是中共前黨魁江澤民。大紀元也曾報導，薄周政變就是由江澤民主導、曾慶紅主謀的。

垃圾大紀元